香港人應該係全世界最勤力、最識搵錢，但對自己最差嘅一族人

即使月入過5萬，都唔會敢買部車代步，放假唯一娛樂係諗下點樣再搵多d錢，去邊旅行都係搵廉航，買衫都係等特價，食飯都唔會加2蚊轉凍飲…

全部錢都用黎儲，一係用黎買股票，一係就俾曬地產商，去到退休之齡，又唔敢洗錢，成世人搵多錢都唔知有乜用，只係為咗夠錢安安落落瞓棺材… 或者留俾個仔…

50000點會唔會買車代步 佢未必有咁嘅需要姐

真 做咩都度住度住

原來我出街見到個d,
唔係香港人

香港人係有存錢既習慣，外國人真係可使到清曬

見有外國fd連一個月人工左右既錢都要問人借

如果住市區真係冇咩必然買車,香港地渣極都係個丁屎地方~
去旅行坐商務對自己好O的就會

有時係想得到慳錢嘅快感
1000坐UO同4000坐CX對我嚟講真係無乜分別
慳錢本身就好爽
去到再食餐1000蚊神戶牛都得

威廉皇子都搭廉航啦

香港人平均壽命高 要比其他國家嘅人多十年嘅退休金

香港公立醫院排唔到
去睇私家睇個大少少嘅病閒閒地百幾二百萬

冇人照顧住老人院又要每個月幾萬蚊

通脹又高 福利又完全冇得幾百蚊生果金

老老實實 搵一個普通人工（唔係連登仔水平） 真係一畢業就開始準備退休都係太遲

唔敢用錢都好正常

養車 車位貴 泊車又貴 其他嘢計埋都幾千一萬一個月
跟住出旺角尖咀銅鑼灣係唔揸得車 因為唔會有位泊 最後變返搭地鐵
除非平時返工會揸車 唔係其實揸得好少

成日聽到有人講旺角尖咀銅鑼灣無位泊車，我就渣咗1X年車，每星期都總有一兩日去呢幾個地方，未試過停車場無位泊，就算你話嫌貴或者嫌地獄場，其實去多幾次就識搵適合自己泊車嘅地點。

其實就唔會冇位泊
不過星期56日慘過食屎
入到mk cwb tst有鳩排塞
塞完泊得車仲慢過搭地鐵

其實唔明點解樓主覺得搵5萬就夠錢養車

唔係唔得 但會養得好辛苦囉
除非單身唔使養家 唔使俾家用

係香港養車既人工門檻應該係十幾萬啦

you are god damn right!

香港車多路窄，自己揸驚炒車
都係搭uber的士算

有d人真係唔介意
做人最緊要都係開心姐
佢地要大使反而會唔開心

見好多人揸前七，醒目識搵位泊街，入鬼油，每個月都唔駛三千

你識開啲咩人？
你身邊識廿個人廿個人都係搵5萬但咁樣生活？

養就養得起 月入十萬先買車太誇 如果返工唔係揸車 係唔抵 養嚟少揸 純粹燒錢唔知做乜

有d人係樣野同價錢係抵既，幾千幾萬都肯比
唔抵既，幾百都唔肯拎出黎

香港人不安感太重， 係個社會逼成， 搞到人樣樣都驚， 驚無錢第時唔知點算

當你果區租車位要5000-6000，買車位250萬以上，你就會覺得肉痛。

驚到死為止

一街有錢人，你唔係姐